---
author: 刻舟求劍
title: 弱水
longtitle: 弱水 (青宮客同人)
date: 2023-05-02 00:00:05
layout: post
depth: 2
lang: zh-Hant
category: weak_water
---

### 第五部分

<br/>

深夜，寂靜無人的宮道上，一前一後兩道人影正疾步而行，倘若有人經過此處，一定會驚詫於此二人的忙亂失儀。後宮中向來從容自持的賢德二妃，究竟碰上什麼要事，能使他們夜半馳奔？ 

<br/>

“賢妃、賢妃……”劍子低聲叫喚，幾乎小跑着才能勉強跟上前方的赭杉軍。在席上聽見蒼重傷吐血、被棄天帝強行帶走的消息，赭杉軍心急如焚，連一刻也等不得，徑直奔向青宮。 

青宮地處偏僻，漸行漸近，四周連燭火都吝嗇，僅有三兩盞幽如鬼火的宮燈隨風輕擺；及至眼前，就見宮門緊閉，原先四五個執戟的衛士具不見了身影。 

劍子追得氣喘吁吁，焦急之中大喊一聲：“赭杉軍！”果然見他腳步一停，站在原地。 

劍子一喜：“賢妃……”上前拉他，赭杉軍卻彷彿被人定住，雙眼一動不動地死盯着某地。 

<br/>

順着他的目光看去，劍子望到伏嬰師裹着他那件從來簇新鮮明的冷藍披風遙遙而立。白得驚人的面孔上，半幅面具將可供窺探的情緒掩住，只留下紅脣邊一道冰冷而黏膩的笑容。 

身旁，斷風塵仍是一身赴宴的華服，離得近了，劍子甚至能聞到他衣袍上的脂粉殘香。 


“貴妃……還有淑妃，”劍子笑道，“這麼晚了，二位不在自個兒宮裏歇息麼。” 

“噢，這瑞元宴熱鬧非凡，我一時貪杯，酒力不勝。出外更衣恰巧碰上貴妃，便與他一同在這宮內散心了。” 

斷風塵編起謊來眼都不眨。魔皇中途離席，最大的角不在，兼又鬧出這樣駭人的新聞，剩下半場草草帶過，膽小的避禍，膽大的八卦，幾十桌酒菜早被收拾打掃淨了！ 

劍子也不揭穿，順着他的話：“既然熱鬧了足一夜，淑妃更該回去好好休息。” 

“此言差矣。我等不過在宴席上喝酒吃菜，不比德妃兩處奔波，勞碌辛苦。”斷風塵語中帶刺，“對了，德妃此行又是替魔皇傳話的麼？” 

“哎，區區小事，何足掛齒。再者，淑妃酒後散心，不也一樣散到這冷僻所在？”劍子環顧，“唔，燈燭幽暗，淑妃，只怕夜路難行吧。” 

斷風塵冷哼一聲，伏嬰師續道：“德妃說得極是。我剛行到附近，巧遇淑妃，他入宮未久，又恰逢皇后身有不適，閉宮不出，未免遺憾，今日既見皇后痊癒，便邀我一道前來拜見。” 

“那貴妃來得可是不巧……皇后突發急症，嘔血昏迷，貴妃一向手眼通天，難道不知道麼？” 

聞言，伏嬰師神祕一笑。劍子心中立時升起一股不妙的預感，就見他鬆開籠住披風的雙手，露出胸口那片已凝成褐色的血斑。 

“既是重症，合該探望。但德妃所言倒提醒了我，面見皇后，還需整理一番儀表才是。是伏嬰師關心則亂了。” 

伏嬰師拉過不解其意的斷風塵準備離開，劍子叫住了他。 

“……貴妃，你受傷了？”劍子一面暗暗握住赭杉軍越繃越緊的手臂，示意他務必忍耐，一面裝作驚訝而關切的樣子，“聽說魔皇請來了最好的醫師，此刻就在青宮之中，等他診畢皇后，你可讓他爲你醫治。” 

“德妃指的若是這個，”伏嬰師摸了摸自己的衣襟，“那醫師還是留給皇后吧……無端嘔紅，看着實在是令人心驚啊……” 

話說到此處，實在是毫無遮掩了。劍子眉心微皺，來不及思索，他身側的赭杉軍已然冷冷開口，一字一頓，說得如同誓言一般：“你若對蒼用什麼詭計咒術，赭杉軍必不會放過！” 

伏嬰師的目光瞬間轉移到赭杉軍身上。金屬面具之下，他的視線有如蛇信，意味深長地將赭杉軍從頭到腳舔舐了一遍。 

“賢妃對皇后，可真是情深義重啊……就是不知道在這份情義背後，賢妃你、又對皇后現今的病症……和處境，瞭解多少呢……？” 

“不勞費心。請！” 

赭杉軍不多糾纏，毅然抽身推入宮門。劍子歉意一笑，亦隨之而去。 

<br/>

宮門內一片漆黑，前庭中沒有點燈，只有階下積雪閃着微弱晶瑩的雪光。前行的兩人很快不見了蹤影，斷風塵收回視線，卻瞥見伏嬰師興味闌珊，轉身離去。 

“貴妃……？你不進入麼。” 

伏嬰師斜睨他：“淑妃，你莫非真有如此好心？” 

“……” 

“我的目的已經達到，當前要緊之事，就是脫去這一身血污。”伏嬰師打量他一陣，道，“……其實淑妃你，不如與我同去？換下這身衣袍，再來不遲。” 

<br/>

-

<br/>

另一頭，青宮正殿階下，心焦火燎的赭杉軍突然止步，追趕而來的劍子剎之不及，差點滑倒。 

赭杉軍立刻回神，在對方失去平衡前攙扶住他：“……無事吧？” 

“無妨，無妨。”雪路溼滑，劍子半倚着他穩住身形，莞爾道，“窮人劍子，一雙鞋穿許多年，穿得鞋底都磨薄了。踩在這光溜溜的石板上，難免足下打滑。” 

心知是他的調侃之語，赭杉軍勾了勾嘴角，卻沒有笑出來。縱有夜色掩映，仍依稀可辨他臉上幾分無助迷茫。一貫以堅韌端方之態示人的四奇之首露出這樣的神情，劍子善解人意，並不戳破，只輕聲道：“賢妃這樣心事重重……進了殿就跟在我身後吧？” 

“不，不是因爲這個。”赭杉軍擡頭，陰雲集布，大雪紛揚，纏繞心頭多日的牽掛擔憂在驟然卸下防備後一齊涌來，令人口中發苦，一時連言語都十分艱難，“我只是想，之前距離千里，我有心無力；如今同在敵營，竟也一樣幫不上他……” 

劍子心中嘆息。這樣正直的個性來當妃子，實在是強人所難，然而又想到他來和親，未必不是抱着孤注一擲的想法。 

“既然你我來此，總不至於如此無用。賢妃，來日方長。” 

“……嗯，我明白。” 

劍子笑道：“……你瞧，現在這用處不就顯出來了，換在以前，恐怕連他受傷都不知道，遑論近前探望了。” 

赭杉軍知道他有心安慰，微微笑道：“……哈，多謝。” 

<br/>

二人並肩進入殿內。正殿空曠無人，北風穿堂而過，擾動一路燃向內室的燭火。蒼的臥房素雅潔淨一如他在玄宗的住所，連空氣中那一點若有似無的茶葉淡香都似曾相識，除了—— 

劍子行禮： “陛下。” 

<br/>

窗邊佇立一道高大的身影。披散的墨色長髮下，漆黑的寬大衣袍形如巨鳥，他的羽翼不僅籠罩着魔界，更爲整片神州大陸帶來了無止盡的漫長黑夜。 

不遠處的床榻上，蒼面色蒼白，眉峯輕蹙，似乎在昏迷中仍在忍受極大的痛楚。 

“你們，是爲皇后而來。” 

赭杉軍剋制着上前質問的衝動，沉聲道：“蒼如何了。” 

棄天帝轉身，發冠上的寶石隨他的動作粼粼閃光。這位高傲的魔主顯然心情不佳，並不想應對旁人，隨意擺手，自有跪侍一邊的魔醫回答他的問題。 

“秉魔皇，皇后此症，乃是魔氣侵體之故。”魔醫的聲音異常冷淡，“皇后體質本與我異度不同，魔元在體內日夜吸收宿體養分真元，功體耗損，精氣兩虧，以致吐血暈厥。” 

“魔元？他體內怎會有……”赭杉軍看了一眼棄天帝，生硬地調轉話鋒，“……可有解救之法？” 

“解除之法並不難，只消以自身真氣引導釋出，便可一切如常。” 

“……據你所說，辦法既這般簡單，蒼根基深厚，不該毫無覺察，更不會將此症拖延至此才對。” 

赭杉軍的疑問同樣是劍子的不解，棄天帝雖未表態，但他袍袖一揮：“說。” 

“秉魔皇，實際上，即使是身無武學的平凡之輩，魔氣侵身，若無源源不斷的魔力催動，數日後也就自行消散；皇后此狀卻日益加重，實非尋常。” 

言及至此，連續數句具無波瀾的魔忽然停頓，禮伏在地：“……依臣愚見，或許，這腹中並非魔元，而是……魔胎。” 

<br/>

殿中氣氛瞬變，幾道目光在彼此間隱祕地滑動。靜默許久，方驚聞窗外枝條斷折、墜雪落地之聲，燈花恰在此時嗶啵爆開。燭影晃搖，將三人那各異的臉色，映照得越發難以分辨。 

打從方才起就一直沒有開口的劍子發問道：“請問大人，這‘魔胎’……解作何意？” 

“魔胎，顧名思義，說的便是……”魔醫道，“……皇后有孕了。” 

<br/>

此話一出，在場衆人無不如遭雷擊。劍子尚算冷靜，但他那從未收攏的笑容已經維持不住了；棄天帝臉上晦明不定，不過若再拖下一時半刻，看着便要降下雷霆之怒；連正要入內的斷風塵聽了這半句腳下都是一趔趄，被身旁的伏嬰師扶住才沒有失了風儀。 

赭杉軍更是不可置信：“不可能！蒼他……他……怎會……” 

他‘你我他’了半天，始終說不出‘有孕’兩個字，一張臉憋得通紅：“……你有何證據！” 

伏嬰師姍姍來遲，在一旁涼涼道：“賢妃此話何意，難道要剖開皇后的肚子一觀嗎？” 

“你！” 

“哎呀，貴妃何必說得這麼嚇人呢。”劍子打圓場，“這種事普天之下也沒有一件，賢妃個性嚴謹，自然要出言質疑了。” 

儘管兩邊針鋒相對，四人卻都密切關注着棄天帝的行動。只見他向前兩步，問那魔醫：“你，可敢爲你的話作下保證？” 

魔醫恭敬道：“魔胎寄宿於母體內，不光需要母體營養，最好還能有魔力補給。魔皇可將魔息渡與胎兒，同源之間，自有感應。” 

終於，棄天帝將視線投在蒼身上。燈影幢幢，那張清雅出塵的面龐上，竟被他看出幾分脆弱。 

他聚氣於掌，放在蒼腹上，提元渡息。剎那間，那魔胎便同見到餌食的魚一般，在他腹中歡欣翻騰。 

蒼不禁痛吟一聲，赭杉軍在旁急喚：“蒼！”若非劍子拉住，只怕當即就要提劍把他們都殺退出去。棄天帝亦收掌，定睛一看，蒼並未醒，只是額上沁出一層薄汗，雙眉皺得更緊了。 

殿內一時無人說話。魔醫道：“恭喜魔皇。” 

這話簡直是蓋棺定論。剛剛變故陡生，衆人都沒來得及辨明真假。斷風塵不肯依：“這位大人，魔皇尚未開口，你又何出此言？” 

伏嬰師未置可否，徑自望向棄天帝。他正低頭，凝視自己渡元的手掌，少頃，忽地一笑：“哈！” 

諸人皆靈慧之輩，還有誰能不明白？斷風塵一愣，轉而笑道：“既如此，那斷風塵恭喜魔皇了。” 

話音未落，就聽赭杉軍斷喝：“不可！” 

四道目光匯聚此處。“即便確有胎懷腹中，來日，此子要如何降生？”赭杉軍說得十分爲難，聲漸轉低，“……難道，真要剖開蒼的肚子嗎？” 

伏嬰師幽幽道：“魔皇，私以爲賢妃說得不錯。皇后育有魔皇血脈，是喜事一樁，可也要這血脈能夠平安降生下來……” 

“夠了。” 

棄天帝那對異色雙瞳不帶絲毫溫度地從四人身上一一滑過：“都下去。” 

<br/>

淑德賢三妃不論情願與否，均告辭離去。伏嬰師站在原地，開門見山：“魔皇打算留下蒼腹中之子？” 

棄天帝轉身背手：“你有異議？” 

“伏嬰師從未懷疑過魔皇的決斷，只問陛下一事，這種下魔胎的辦法，是否爲臣先時進獻的折磨之術？” 

“……” 

“哈，難以回答麼……其實，自皇后入主中宮以來，所做的事可不少啊。” 

“你在暗示什麼？” 

“就比如……賢德二妃。若在兩年之前、吾皇征戰道境之時，可會想到日後接受和親的條件、與之訂立和約？從後宮，到前朝，乃至東宮……朱武如今，可不像個合格的太子。” 

“你留下，是爲了專門和朕說這些的嗎。” 

“對蒼，魔皇您究竟意爲折辱，還是真的想要他，生下您和他的孩子呢？”伏嬰師眸中深深，閃爍不定，輕聲道，“甚至……讓這位道魔之子，成爲異度的下一任主人？” 

“……伏嬰師，看來朕對你太過容忍了。” 

“呵呵，魔皇，良言終究逆耳啊。但事出意料之外，伏嬰師不得不多說一句，畢竟，您的皇后，始終都是您的敵人啊……” 

“退下！” 

<br/>

身後，伏嬰師沒有再說話，重陷寂靜的室內，只有細微的衣襬曳地聲昭示他的離去。遠處，似乎有人敲響了梆板，悠長而隱約的震動彷彿碎裂了橫亙在他心頭的某種東西。 

棄天帝緩步挪至床前，蒼仍未醒來。淡淡的雪光透過窗紗，一如月色的朦朧中，他的眉目也像帶上了一縷憂愁似的。燭光漸暗，蹙起的眉頭下陰影重重，猶如垂在鼻樑的一滴眼淚。 

良久，棄天帝伸手再渡魔息。蒼腹中魔胎早感知到同源魔氣在旁，看得到卻吃不到，焦躁得滿腹亂滾。現下見給養送上門來，立時歡喜地貼上去，渡入腹中的純淨魔息，竟被它吞食得一點不剩。 

也許是兩度以自身魔元飼養的緣故，棄天帝對這“魔胎”的處境狀態所思所想，也能感知幾分。探知它吃飽喝足、安靜沉眠後，他再度伸手，指尖點在蒼的眉心，將那些因疼痛而帶來的不寧，都漸次撫平了。 

<br/>

-

<br/>

蒼醒來時，天還未大亮，雪天濛濛的晨光宛如給室內罩上了一層紗。他感到腹下有些沉墜，卻不是習以爲常的痛楚。略一動，便發現披散在枕上除了自己的頭髮之外，還有一片黑髮。 

轉過頭，棄天帝的面龐近在咫尺。 

昏迷之前的事，蒼還有所印象。記憶中那張慍怒面容，和眼前的恬靜睡顏逐漸重合。無論動靜，都不減其風采。拋開對方的身份，能夠端詳這樣一張完美的臉，倒也是件賞心樂事。 

撥開混在一起的頭髮，蒼小心起身。正要下床，背後突然伸來一隻手，拉住他的手腕向後一拽，蒼反應不及，仰面倒在床上。房中沒有別人，詫異間他去看棄天帝的狀況，視線還未觸及，那手臂便將他圈住，身後亦貼上來一道熱源。棄天帝呼吸平緩，溼潤的脣貼在他的頸窩。 

這種感覺很奇異，蒼只覺得耳根連帶整片肩頸都被他的氣息擾得十分癢，因不清楚他意欲何爲，也不敢擅動。過了片刻，棄天帝的手在他腰側微摩挲了兩下，便貼上他腹部。 

魔力順着相貼的肌膚潛入丹田，溫熱熨帖，一改往常陰冷刺痛之感。蒼安靜任他施爲，同樣閉目探之。它一入體便被盤踞體內的魔氣捕捉，絲縷纏繞，二者很快融爲一體。不多時，魔氣旋轉的速度越來越慢，它最終安靜下來，踞於一隅，仿若安眠。 

蒼緩緩睜開眼，低頭所見，是按在自己身上的、棄天帝的手掌。雖然與他發生過無數次更加親密的行爲，但這樣帶有體溫的親暱觸摸，還是讓蒼覺得很不適應。 

輕輕挪開對方的臂膀，蒼挨着床沿坐起。隨着他離開的動作，棄天帝的頭髮從他肩頭滑落下來。他早已再度睡着了。 

<br/>

蒼來到門前。房門開啓，早有宮女聽到動靜，在外等候：“皇后可有吩咐？” 

觀察須臾，蒼道：“我不曾在青宮見過你。” 

宮女低聲道：“奴婢非恩，從紫霞宮來。” 

聽她提及赭杉軍，蒼神情一動，下意識側過頭，留心棄天帝的狀況。他仍在沉眠，只是睡得並不安穩，翻身發出的響動越來越頻繁，似乎將要醒來。 

蒼將注意力再次放回她身上，輕聲說：“我明白了，你先下去吧。” 

宮女道：“是。皇后有任何事，請務必喚我。” 

蒼淡淡一笑，這時，忽然聽到身後的傳喚：“蒼。” 

非恩悄悄退走。蒼忙掩住房門，棄天帝倚在靠枕上，門邊的高几擋住了他的視線，睡眼惺忪。 

“你在同誰講話？” 

“一個宮女。” 

“她有什麼特別之處，值得你費心叮囑？” 

蒼默了默。“……她是賢妃的宮人。” 

棄天帝下床，蒼取下一旁懸掛的衣袍，爲其穿戴。 

“哦，賢妃。”半晌，他道，“賢妃現在的確應該關照你。” 

身後，替他整理肩線的手停頓了一下，很快又恢復了原狀。 

“好奇麼？”棄天帝的語氣裏有些許的得意，“朕已經撤下了多餘的守衛，解開了青宮的宮禁。” 

蒼沒有反應，顧自輕撫衣袍。 

“這就是你們玄宗的禮節？”棄天帝轉過身，蒼的手收回不及，被他抓在手中，“你不想對朕說些什麼嗎？” 

蒼輕輕闔眼，不着痕跡地避開他過於灼熱的目光。 

“……對於本應所有之物，蒼沒有什麼可感激的。” 

“還以爲你是玄宗的弦首嗎？蒼，現在你的一切，都是朕賜予！” 

“即使你的賜予，是種錯誤……麼？” 

他的話似乎觸及了對方的某片逆鱗，棄天帝冷冷一笑：“對，即便是個錯誤，也輪不到你置喙！” 

說罷，他連發冠也不束，氣沖沖大步離開了青宮。 

<br/>

魔皇清晨莫名其妙的怒火讓宮人們在他離開之後亦被其餘威震懾，行動間皆斂聲屏氣，許久才有宮女敢喚他洗漱更衣。蒼後知後覺，移步時肚中有些類似積食的脹痛，想是被方才因棄天帝的憤怒而波動的魔氣所影響，魔元亦有騷動。 

蒼並不急於證實。待收拾停當後，他淨手焚香，几案上一張舊琴，是棄天帝先前賞予他的。聽聞異度宮中從來未見此物，這琴恐怕已不知是何朝何代所作，卻依舊不掩其聲之通透。 

香菸淡淡，晨霧濛濛，蒼只意隨心走，指隨意動，琴聲一時似水流瀉，一時又如人哽咽，雖不成例曲，仍舊引人入勝。 

忽地，指下一顫，弦亂音錯。蒼擡起頭，赭杉軍立在檻外，陽光如披，垂掛在他身後。 

“好友。” 

“蒼！看來，你的琴藝又有進益了。” 

赭杉軍提步欲進，不料行動太急，被門檻一絆，傾身就要跌倒。蒼忙起身相扶，然而對方慌忙幾步穩住了，讓他沒有扶住人，反倒摟到了一手抖落的花瓣。 

“這是……” 

赭杉軍頗不好意思，從收攏的懷中獻出一捧花枝。 

“路途中，我見紅梅盛放，便折下幾枝。可惜我行動匆忙，震落了不少梅花。” 

蒼接過。梅枝虯屈，花朵多已開放，只是確如所說，赭杉軍的倉促奔波使它們多數僅剩下幾片花瓣，纖弱的蕊絲攏住未化的雪，懨懨垂落；零星一點花苞縮在枝叉間，且待來日再開。 

“……蒼依稀記得，少時，曾與衆同修往山中同遊，那陡峭的山路旁，也有幾株老梅。” 

梅枝被輕輕轉動，陽光便隨這轉移，從這一簇紅跳躍到那一簇紅。光影流轉間，梅花之色與他額心的硃砂相映，令赭杉軍一時恍惚。 

“……當年，你總是悶在房內獨自參悟，或是在書閣瀏覽，要拐你出來，實在很不容易。” 

“哈，修行的日子久了，才明白當初一道遊玩的時光如此寶貴。” 

“……蒼，總有一日，我們會回去的。”赭杉軍輕聲道，“他並未禁止我與玄宗通信，你有什麼話，可以一同捎去。” 

蒼微微一笑。 

“多謝。”他轉頭喚道，“非恩，去取花瓶來，將它插上吧。” 

非恩施施然上前，接過樹枝，又無聲退下。赭杉軍的視線跟隨她的身影一路遠去，蒼開口：“是你讓她來的。” 

“她都告知你了麼？”赭杉軍回過神，“她是我身邊的隨行侍女，昨日……事發突然，回去之後，我想你身邊還是該有個應對之人才是，便擅自做主，請她前來……抱歉，可是爲你添了麻煩？” 

蒼搖頭。“有你爲我籌謀，是蒼之幸。” 

他信手撥絃，舊琴斷續發出悠遠的單音。 

“昨夜我昏迷之後，到底發生了什麼？” 

赭杉軍忽然感到難以啓齒。躊躇良久，方道：“昨夜，我同德妃趕到青宮之時，他已請了醫師爲你醫治，醫師道你腹中有一魔元寄宿，以吸納你真元爲生，而它根據日久，或已長出靈智，形成……魔胎。” 

蒼垂目。 

爐中香塊燃盡，煙香逸散，煙霧卻彷彿一直繚繞不去，連咫尺之間的赭杉軍，都難以分辨他的神情。 

“蒼……” 

“果然。” 

“……果然？你心中早有預料麼？” 

“在你之前，我也只有一些似是而非的猜測而已。”蒼淡淡道，“我想，事情應當不止如此吧。” 

赭杉軍遂將魔力補給之事一一道來。 

琴聲頓止。 

“同源魔力……” 

“蒼，事到如今，你有何打算？” 

蒼不答，只問道：“你的看法呢？” 

赭杉軍略一沉吟：“我以爲，不可聽信他們的一面之詞，也許，這只是迷惑你我的說辭。伏嬰師因我二人之入宮，心下定然十分焦灼，斷風塵便是由他說動入宮……他既存此心，說不準也會對你動手……這未必不是他的障眼法。” 

蒼閉目沉思，對他的話未置可否。整座青宮仿若靜止了一般，一時間，竟什麼聲音也捕捉不到。 

赭杉軍見他如此，便也不再開口。然而，此事之撲朔迷離、聳人聽聞，哪怕赭杉軍修煉得早已將榮辱置之度外，仍忍不住爲他憂心。 

<br/>

蒼被俘兩年，流言紛紜，其中最引人遐想者，莫過於他一夜之間，從階下囚搖身一變成爲了異度的皇后。 

冊封一個俘虜、一名男子做皇后，此事不僅令衆看客再度刷新了對棄天帝這位任性帝王的認知，更引來無數對蒼的指責：一朝落入敵手，非但不以身殉節，反而貪生怕死、求生害仁，堂堂六絃之首，竟甘願委身於人……種種言傳，實在刺耳。若他孕育魔胎是真，赭杉軍可以想見，到時道苦二境又該是如何地羣情激沸、議論紛紛。 

弦上錚地一響，就聽蒼道：“好友，你的朋友，現下還在焰都麼。” 

“你要請她入宮？”赭杉軍皺起眉頭，“可是如今，後宮內務均由伏嬰師這個貴妃代理，在他之上，唯一可做決斷的人……” 

“我明白。”蒼擡眸，那張清冷淡雅的面孔上，浮起一絲極淡的笑意，“不必擔心，交給我吧。” 

<br/>

-

<br/>

赭杉軍在青宮待了一整個白日。二者都不是愛好繁鬧之人，即使彼此只是靜靜地坐着，因這難得共處的時光，都覺得心中溢滿了淡淡的歡喜。 

臨近傍晚時分，紛揚揚又開始飄雪。顧及雪天路滑，二人相互道別。蒼收拾了琴案，又叫宮女去打聽棄天帝今夜的去向，自己則轉身回到了臥室。 

臥室佈置簡單，靠窗的一側擺放着一張書桌，赭杉軍折來的梅花，便被插瓶裝點其上。蒼來到桌前，攤開紙箋，洗筆研墨，本想默寫經典，未料寫到最後，卻成了一封意切辭盡的鄉書。 

赭杉軍的許諾，無形間牽引愁腸，蒼隱約之中，竟覺得心痛，連帶着那肚腹中的魔物，都煩躁地翻滾起來。 

他勉強穩住心神，思及這一封長信夾在赭杉軍的信中不甚方便，其中拳拳之語，也怕引起衆人不必要的擔憂。正想毀去，忽然，就聽殿外一道急促的腳步聲，由遠及近，停在身前。 

<br/>

“弦首，天魔殿的消息，今夜翻的是朝露宮的牌子。” 

非恩風一般掠了進來，低聲給他稟報。她行動之機敏靈巧，挑不出一點兒錯處。蒼放下筆，靜靜端詳，猶記得方才並不是讓她前去打探。 

“非恩，怎麼是你？” 

紅衣侍女顯然未能立刻領會到他的意思，頓了一下才道：“我遵循賢妃的囑託，是來幫你的。” 

蒼一時無言。 

“你今日才來便這樣爭着出頭，恐怕難以服衆，往後會被其他人針對。”他想了想，從頭上拔下一支青簪，“你拿去，請他們喝酒玩樂去吧。” 

非恩猛地擡頭瞪向他。 

蒼改口道：“既然賢妃讓你來幫我，那就麻煩你，先幫我籠絡住這一批宮女和侍衛。” 

他並未收回手，那枚髮簪躺在掌心，光澤細膩溫潤。非恩直直地看着他，倏而又低頭道：“我知道了。”抓起玉簪飛奔而去。 

<br/>

天色已晚，蒼自去整理洗漱，返回時發現原本書桌上的梅花改擺在了窗臺上。窗戶大開，寒風呼嘯而入，窗外雪花如席，那梅枝凌寒傲立，不見枯萎之像，反倒越見抖擻。 

蒼來到窗邊，正漫無目的地想些烹雪煮茶的舊事，久被忽略的腹下示警般地一動。他回過神來，略一思索，擡手關窗，躺在床上假寐。 

不過片刻，來人便氣勢洶洶地闖了進來。 

<br/>

“魔皇，皇后已經睡下……” 

棄天帝的聲音聽不出喜怒：“退下。” 

“……” 

“還要朕說第二次嗎。” 

<br/>

一陣可怕的寂靜後，臥室內終於響起衆宮人刻意放輕的離去聲。蒼背對着他們，悄然睜開眼睛。 

數盞燈燭俱已熄滅，比起躺下之前，房中暗下不少。投映在對面牆壁上的影子身量極高，棄天帝，似乎正翻閱着什麼……蒼忽然想到，桌上那張預備燒燬的信箋，還沒有收起。 

身後床鋪受力凹下，淡淡的雪的寒意包裹着溫熱呼吸靠近。一隻手臂探入被中，蒼自知被看穿，就勢一側，對上那雙近在咫尺的異色雙瞳。墨色長髮猶如一縷墜落的烏雨，帶着絲絲涼意，劃過他的肩頭。 

棄天帝緊緊盯着他：“你醒得倒很及時。” 

“躺下未久，你便來了。” 

藉助坐起的動作，蒼拉開了與他的距離。突然改換行程，是一時興起，還是非恩探聽的行爲驚動了他？他的思索尚未有答案，便聽棄天帝有些漫不經心地說道：“方才在門外，朕看見了賢妃的宮女。” 

“……這樣的小事，你也要計較麼。” 

“哼，他很大方麼！肯將貼身的侍女，分給你使喚。” 

雖是如此，他卻未有追究的行動，而是站在床前張開雙臂，等待蒼的服侍。 

蒼無聲嘆息，看來今夜他是執意要留在青宮了。於是膝行至床邊，伸手爲他解除外袍。 

解開那枚複雜的腰釦時，棄天帝道：“你這裏有人到訪嗎？” 

蒼如實相告：“午後，賢妃曾來過。” 

“噢？你們說了什麼？” 

“他說，我腹中正孕育着一個胎兒。” 

“哈！”棄天帝轉過身來，顯然十分感興趣於他的反應，“那你呢？” 

“此事聞所未聞，我不敢妄論。”蒼平靜道，“我有一故友，精通醫術，現下正在焰都行醫。我想請她入宮。” 

<br/>

棄天帝打量着他。 

蒼僅着一件單薄的寢衣，披散的淺色長髮如飛泉傾瀉。他的側臉盡藏在陰影中，唯有鼻尖一點露在亮處，昏昏燭火之下，宛如一枚勾人的餌食。 

“所以，你有求於朕？”棄天帝輕笑一聲，語氣也變得有些微妙，“這就是你求朕的姿態嗎？” 

蒼一怔，旋即明白了他話中的含義。他的確抱有相邀的意圖，但得知棄天帝今夜已有安排，便暫時打消了這個念頭。 

實際上，這只是一件微不足道的小事。蒼動用自己的皇后權柄，一樣可以把人帶入後宮。走棄天帝這條明路，更多是爲了避免後期生事。 

不想他如此敏銳。 

蒼垂下眼簾，半虛半實道：“畢竟我在此，是一無所有的。” 

<br/>

下頜被猛地鉗住，蒼被迫注視他。那雙妖異的金藍瞳眸中，正閃動着不容抗拒的興味，彷彿一團永不止息的、侵略的火焰，將要把他吞噬。 

然而，蒼眼前忽地一暗。額上朱印處，棄天帝落下了一個輕柔而冰涼的吻。 

“若它的確有靈，也算是你的衆生之一嗎？”棄天帝道，“……你會留下它麼？” 

他的語調低沉得像要隨時飄散，落在蒼耳中，卻如悶雷炸響。蒼心頭一動，一個荒誕的念頭無可抑制地冒了出來。 

棄天帝於血緣至親極淡漠，可是對這個“孩子”，似乎與衆不同。如果它被期望留下來，是否意味着，他也並非毫無破綻的特殊之人？而自己又能否憑藉它，改變他極端的心性？ 

“我的想法，可以左右你的決定嗎。” 

撫上腰腹的手一頓，而後懲罰一般地，傾身壓覆而下。 

“哼，收起你的妄想……” 

危險的氣息始終盤旋於耳邊，避無可避。蒼揪住他的衣角，重心失卻，兩人一齊倒在了床鋪上。 

<br/>

“蒼，朕在你這裏，好像聞到了蘭草的香氣。” 

“隆冬時節，何來蘭草。” 

“這有何難？朕欲達成之事，何曾不得償所願。” 

蒼艱難道：“……逆轉天時，是你的愛好麼。” 

“哈，你說的不錯。朕想要的……” 

相貼的身體圍攏成一個狹窄的空間，彼此呼吸的熱氣糊上了眼睛。蒼在濛濛的混亂中，只聽見他遼遠而篤定的聲音。 

<br/>

“從來都沒有例外。”
